////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
//		PAGINAS WEB
////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
@online{mathWorksInvertedPendulum,
	author = {MathWorks},
	title  = {Control Tutorials for MATLAB and SIMULINK, Inverted Pendulum.},
	date   = {2012},
	howpublished = {Accedido en 01-10-2019 a 
	\url{http://ctms.engin.umich.edu/CTMS/index.php?example=InvertedPendulum\&section=SystemModeling}},
}
@online{pololuMotor,
	author = {Pololu},
	title = {Gearmotor 4752},
	howpublished = {Accedido en 01-10-2019 a \url{https://www.pololu.com/product/4752/specs}}
}
////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
//		ARTICLES
////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
@article{complementaryFilter1,
	title = {Self balancing Robot using Complementary filter},
	author = {Kartik Madhira and Ammar Gandhi and Aneesha Gujral },
	journal = {International Conference on Electrical, Electronics, and Optimization Techniques (ICEEOT)}
	year = 2016,
}
@article{complementaryFilter2,
  title={Complementary filter design for angle estimation using mems accelerometer and gyroscope},
  author={Min, Hyung Gi and Jeung, Eun Tae},
  journal={Department of Control and Instrumentation, Changwon National University, Changwon, Korea},
  pages={641--773},
  year={2015}
}

}
//  Consiguen el diseño de un pendulo invertido sobre dos ruedas
// 	controlado por motoreductores, no lo estabilizan.
@article{article_1,
	title={Modelling of two-wheeled self-balancing robot driven by gearmotors},
	author={P. Frankovský and  L. Dominik and  A. Gmiterko and  I. Virgala},
	journal={International Journal of Applied Mechanics and Engineering},
	year=2017,
	volume=22
}
//	Diseño de un pequeño robot TWIP controlado con PID
//	Implementando un filtro kalman para el tratamiento de las señales
//	consiguen realizar movimiento sin perder el equilibrio, incluso mantener la posición,
//	pero no hay garantia de control de posición ni velocidad.
@article{article_2,
	title={Control System for a Segway},
	author={Jorge Morantes and Diana Espitia and Olguer Morales and Robinson Jiménez and Oscar Aviles},
	journal={International Journal of Applied Engineering Research (IJAER)},
	year=2018,
	volume=13,
}
//	Diseño de un robot TWIP controlador con PID
//	no tiene imagenes, solo graficas de resultados
//	principalmente control de balance
@article{article_3,
	title={Design of two wheel self balancing car},
	author={Chun-hong He and Bin Ren},
	journal={IOP Conference Series: Earth and Environmental Science},
	year=2018,
	volume=113,
}
//	Diseño de un robot TWIP controlador con PID en cascada (pos, vel)
//	al parecer consiguen controlar la posición y la velocidad,
//	
@article{article_4,
	title={Velocity and Motion Control of a Self-Balancing Vehicle Based on a Cascade Control Strategy},
	author={Miguel Velazquez and David Cruz and Salatiel Garcia and Manuel Bandala},
	journal={International Journal of Advanced Robotic Systems},
	month=april,
	year=2016,
	volume=13
}
@article{invertedPendulumStructures,
	title={The behavior of inverted pendulum structures during earthquakes},
	author={George W. Housner},
	journal={Bulletin of the Seismological Society of America},
	month=february,
	year=1963,
	volume=53
}
@article{kuo2005energetic,
  title={Energetic consequences of walking like an inverted pendulum: step-to-step transitions},
  author={Kuo, Arthur D and Donelan, J Maxwell and Ruina, Andy},
  journal={Exercise and sport sciences reviews},
  volume={33},
  number={2},
  pages={88--97},
  year={2005},
  publisher={LWW}
}
//	- Mobile robots context
//	- Two wheeled robots have a numbr o advantages ...
@article{review_1,
	title = {Review of modelling and control of two-wheeled robots},
	author = {Ronald Ping Man Chan and Karl A. Stol and C. Roger Halkyard},
	journal = {Annual Reviews in Control},
	month = april,
	year = 2013,
	volume = 37,
	pages = {89--103}
}
////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
//		BOOKS
////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
@book{3dMotionOfRigidBodies,
	title={3D Motion of Rigid Bodies: A Foundation for Robot Dynamics Analysis},
	author={Ernesto Olguín D{\'\i}az},
	isbn={9783030042752},
	series={Studies in Systems, Decision and Control},
	url={https://books.google.com.mx/books?id=9vt9DwAAQBAJ},
	year={2018},
	publisher={Springer International Publishing}
}
//	-	Mobile robots definition
@book{roland2004IntroductionToAutonomousMobileRobots,
	title = {Introduction to Autonomous Mobile Robots},
	author = {Roland Siegwart and Illah Reza Nourbakhsh},
	publisher = {The MIT Press},
	date = {2004},
}
//	-	Modern control theory basics
@book{ogata2003ingenieria,
	title={Ingenier{\'\i}a de control moderna},
	author={Ogata, K.},
	isbn={9788420536781},
	url={https://books.google.com.mx/books?id=QK148EPC\_m0C},
	year={2003},
	publisher={Pearson Educaci{\'o}n}
}
@book{ogata1996sistemas,
  title={Sistemas de control en tiempo discreto},
  author={Ogata, Katsuhiko},
  year={1996},
  publisher={Pearson educaci{\'o}n}
}
@book{kirk2012optimal,
	title={Optimal Control Theory: An Introduction},
	author={Kirk, D.E.},
	isbn={9780486135076},
	series={Dover Books on Electrical Engineering},
	url={https://books.google.com.mx/books?id=onuH0PnZwV4C},
	year={2012},
	publisher={Dover Publications}
}
//	-	Signal and systems
@book{haykin2007signals,
  title={Signals and systems},
  author={Haykin, Simon and Van Veen, Barry},
  year={2007},
  publisher={John Wiley \& Sons}
}
//	-	Signal and systems
@book{kamen2008fundamentos,
  title={Fundamentos de se{\~n}ales y sistemas usando la web y Matlab},
  author={Kamen, Edward W and Heck, Bonnie S},
  year={2008},
  publisher={Pearson Educaci{\'o}n}
}
//	-	Discretization
@book{aastrom2013computer,
  title={Computer-controlled systems: theory and design},
  author={{\AA}str{\"o}m, Karl J and Wittenmark, Bj{\"o}rn},
  year={2013},
  publisher={Courier Corporation}
}
////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
//		THESIS
////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
//	- Las aplicaciones de un pendulo invertido son muchas, por ejemplo el cuerpo humano..
//	- Para mantener el equilibrio de un robot TWIP, es necesario conocer el 
//		angulo de inclinación. SISO y MIMO controllers.
@thesis{invertedPendulumRocket,
	title={Evaluation of the Performance of a Rocket under Oscillatory Thrust},
	author={Ahmed Mohamed Anwar Shalaby},
	type = {Thesis},
	institution = {California State University},
	year = {2019}
}
@thesis{balancingTWSegwayRobot,
	title={Balancing a Two-Wheeled Segway Robot},
	author={Maia R. Bageant},
	type = {Thesis},
	institution = {Massachusetts Institute of Technology},
	year = {2011}
}
@thesis{TWSBR,
    author      = {Hanna Hellman and Henrik Sunnerman},
    title       = {Two-Wheeled Self-Balancing Robot},
    type        = {Thesis},
    institution = {KTH Royal Institute of Technology},
    year        = {2015}
}
@thesis{unam,
    author      = {Huerta Gil, Ruben Daniel},
    title       = {Control de un péndulo invertido sobre dos ruedas de tres grados de libertad},
    type        = {Thesis},
    institution = {Universidad Nacional Autónoma de México},
    year        = {2014}
}
@thesis{combinacion,
    author      = {Alberto Hernández Largacha and Marco Legaspi Martínez and Jaime Peláez Martín},
    title       = {Control inteligente del péndulo invertido},
    type        = {Thesis},
    institution = {Universidad Complutense de Madrid},
    year        = {2012}
}
